澳洲警告不容外國政府妨礙言論自由

【Now新聞台】澳洲昆士蘭大學日前有香港和內地留學生在反逃犯條例修訂集會中發生衝突，外長佩恩警告，澳洲政府不容忍外國政府妨礙當地言論自由。

佩恩警告，澳洲政府期望外國駐當地的外交人員能尊重澳洲言論自由和合法示威的權利，即使是涉及具爭議和敏感事項，她又說如果外交人員作出削弱這些權力的行為，包括鼓勵具破壞性或潛在暴力行為，澳洲政府會特別關注。

數百名香港學生周三在昆士蘭大學舉行反修例集會期間，遭大批內地學生包圍，雙方起衝突。中國駐布里斯班總領事館隨後發表聲明指，是極少數別有用心的人進行反華分裂活動，引起包括內地和香港在內的中國留學生的憤慨和抗議，總領事館肯定中國留學生自發的愛國行為，堅決反對任何分裂國家的言行並反對一些人借事件製造中國內地和香港學生對立，煽動反華情緒。

你班大陸仔唱国歌都冇用喇，呢度係澳洲，唔滿意就返你哋蛆国啦

踢佢地返中國啦